瑞典收緊防疫措施 首次建議民眾公共交通上戴口罩

瑞典政府收緊防疫措施，首次建議民眾在公共交通工具上戴口罩。

首相勒文表示，希望民眾意識到目前疫情的嚴重性，如果新措施無法有效執行，政府將關閉更多公共場所。

一直沒有封城的瑞典，將於24日起收緊防疫措施，包括餐廳每枱人數限制在4人、餐廳晚上8時後禁止賣酒、商場限制人流並取消聖誕和新年的減價促銷活動等。

瑞典累計36萬7千多人確診，超過8千人不治，兩個數字均居北歐五國之首。瑞典公共衛生局一直以「未有科學研究依據」為由不建議民眾戴口罩。

另外，繼荷蘭和德國後，意大利和奧地利亦會「封城」，防止疫情在聖誕和新年期間惡化。

青山熱狗唔衝去瑞典話人恐懼撚？

佢哋好快會po瑞典嘅死亡數字
話其實好少
但係唔會同瑞典鄰國挪威同芬蘭比較
挪威芬蘭上個月死亡各100
但係瑞典就死1700